#Статус
- Рассмотрены основные аналоги
- Добавлены сценарии использования
- Добавлены планируемые возможности
- Добавлена логическая архитектура
- Добавлены этапы разработки
- Добавлены сроки
- Внесены изменения в большинство секций

##Аналоги

При выявлении плюсов и минусов того или иного аналога упор делался в первую очередь на функциональность и удобство интерфейса.

1. ###Списки дел
	В общем случае списки дел могут:
	- Добавлять задачи и проекты(группы дел, списки)
	- Добавлять к группе дел других людей
	- Добавлять подзадачи
	- Задавать режим повтора задач
	- Отображение списка задач на какой-то промежуток времени
	- У задач есть некоторое описание
	- Обычно есть возможность добавления задачам  некоторых приоритетов, сортировать их	
		
	1. ###Todoist
	    - ####Плюсы
	    	1. Довольно неплохая система приоритетов(не просто важно/неважно). Имеется возможность сортировки задач по приоритету.
	        
	        2. С помощью Кармы можно отследовать свою производительность.
	        
	        3. Возможность добавления к задачам всяческих комментариев, меток, фильтров, файлов и подобного(но, увы, только в премиум-версии)
	        
	        4. Удобный интерфейс. Многие действия производятся довольно легко. Например, для добавления задачи достаточно нажать на +.
	        
	        5. Есть возможность просмотра задач на сегодня, на неделю. Всё довольно наглядно. 
	        
	        6. Есть возможность сделать резервную копию или распечатать. 
	        
	        7. Поддерживается на множестве платформ.
	        
	    - ####Минусы
	    	1. Из минусов могу выделить только то, что многие функции доступны лишь в платной версии.


	2. ###Wunderlist
    	- ####Плюсы: 
    		1. Возможность просмотра выполненых задач.
    	
    		2. Есть поддержка для многих платформ.

    	- ####Минусы:
    		1. Нет хорошей системы приоритетов.
    	
    		2. Мало вариантов повтора задачи.

2. ###Календари

	В общем случае календари могут:
	- Добавлять событие на определённый день и время
	- Задавать параметры повтора события
	- Добавлять описание события
	- Отображать события на день/неделю/месяц/год
	
	1. ###Google Calendar
	    - ####Плюсы: 
	    	1. Возможность добавления календарей других людей.
	    	
	    	2. Отображается текущее время.
	    
	    - ####Минусы:
	    	1. Текущее время отображается только линией.
	
	2. ###Яндекс.Календарь
	    - ####Плюсы
	    	1. При добавлении мероприятия можно указать описание сразу, не нужно лезть в полную форму.
	    	
	    	2. Текущее время отображается не только линией, но и в цифровом формате. Удобно следить.
	    	
	    	3. Есть возможность задавать начало дня.

3. ##Трекеры задач
	
	Используются для организации работы над задачами в больших проектах. 
	Позволяют:
	- Разпределение задач между людьми
	- Отображение этапа выполнения задачи
	- Задание связей между задачами
	
	1. ###Яндекс.Трекер
	    - ####Плюсы: 
	    	1. Разделение на авторов, исполнителей и наблюдателей.
	    	2. Разные фильтры, позволяющие настроить отображение именно тех задач, которые интересуют.

Из рассмотренных аналогов предпочтение я отдаю Todoist, Яндекс.Календарь и Яндекс.Трекер.

##Сценарии использования
- Простые задачи. Например. Создать задачу с названием "Начать делать лабораторную работу". Время, начиная с которого можно выполнять задачу, 15:00 11.09.2018. Время, до которого можно выполнять задачу, 00:00 12.09.2018. Приоритет высокий. Описание отсутствует.

- Планы. Например. Создать план, который будет создавать задачу на основе следующих параметров. Название создаваемой задачи "Поменять постельное бельё". Время, в которое будет создана задача, 00:00 17.09.2018. Время, начиная с которого можно выполнять, 09:00 18.09.2018. Время, до которого можно выполнять, 17:00 18.09.2018. Приоритет нормальный. Создавать с интервалом 1 неделю.

- Создание групп задач. Например. Создать группу задач с названием "Учёба" и описанием "Задачи, связанные с учёбой". Добавить туда задачу "Начать делать лабораторную работу".

- Создание напоминаний. Например. Создать напоминание на 14:00 11.09.2018 с текстом "Не забудь про лабораторную".

- Помощь в организации работы над какой-то сложной задачей группой людей. Например. Создать иерархию задач для создания коробля гильдии в онлайн игре:
	- Создать задачу "Заготовка древесины". Приоритет высокий. Время старта 00:00 12.09.2018. Время завершения 00:00 19.09.2018. 
	- Создать задачу "Заготовка ткани для парусов". Приоритет высокий. Время старта 00:00 12.09.2018. Время завершения 00:00 14.09.2018.  
	- Создать задачу "Создание палубы". Приоритет высокий. Время старта 00:00 13.09.2018. Время завершения 00:00 29.09.2018. 
	- Создать задачу "Создание парусов". Приоритет высокий. Время старта 00:00 14.09.2018. Время завершения 00:00 19.09.2018. 
	- Создать задачу "Завершение создания корабля". Приоритет высокий. Время старта 00:00 12.09.2018.  
	- Сделать задачу "Заготовка древесины" подзадачей задачи "Создание палубы" с типом связи блокирующая.
	- Сделать задачу "Заготовка ткани для парусов" подзадачей задачи "Создание парусов" с типом связи блокирующая.
	- Сделать задачи "Создание палубы" и "Создание парусов" подзадачами задачи "Завершение создания корабля" с типом связи блокирующая.
	- Назначить исполнителей и модераторов на задачи.

##Планируемые возможности
- ###Задача-минимум:  
    1. Создание/удаление существующих задач. Есть возможность задать время начала, время конца.
    
    2. Изменение параметров задач.
    
    3. Добавление/удаление/редактирование планов, которые будут создавать периодические задачи с заданными параметрами.
    
    4. Добавление/удаление/редактирование групп для задач.
    
    5. Добавление/удаление подзадач. 
    
    6. Добавление/удаление разных видов связей между задачами(блокирует, зависит и др.).
    
    7. Добавление пользователей. Для каждого пользователя отображаются только задачи и группы задач, к которым он имеет доступ. От типа доступа зависят действия, которые пользователь может производить с задачей или группой. У каждого пользователя есть только свои планы и уведомления.
    
    8. Возможность выбора режима отображения задач. Календарь, с отмеченными на нём задачами(можно выбрать день и просмотреть все задачи на этот день), отображение задач на неделю(для понедельника, вторника и т.д.), отображение задач на сегодня(с возможностью переключаться на соседние дни).

    9. Возможность перемещения задач с её подзадачами как подзадачу другой задачи.
    
    10. Архив для задач.
    
    11. Добавление/удаление/редактирование уведомлений.
    

- ###Задача-максимум:
    1. Добавление истории задач.
    
    2. Цветовое отображение статуса задач. Можно выбирать по каким параметрам. Например, по приоритету, по статусу выполнения(чем меньше выполнено, тем цвет ближе к красному. Чем больше, тем ближе к зелёному), по времени до дедлайна(для задач с ограничениями по времени).
    
    3. Фильтры для отображения задач. 


##Логическая архитектура
- ###Сущности:
    1. ####Задача. 
    	Представляет собой класс, описывающий задачу. Содержит такие поля, как:
    	- Некоторый уникальный номер задачи
    	- Название задачи
    	- Некоторое описание задачи
    	- Временный интервал, в течение которого задача должна быть выполнена (конец интервала может отсутствовать)
    	- Приоритет
    	- Статус выполнения задачи
    	- Уникальный идентификатор родительской задачи
    	- Тип связи с родительской задачей
    	- Является ли задача архивной.
    	
    	Кроме этого класс задачи включается в себя несколько списков и словарей:
    	
    	- Словарь id подзадачи-тип связи с задачей-родителем
    	- Cловарь id пользователя-тип доступа к задаче
    	- Cписок id групп, в которые входит задача
    
    2. ####Пользователь. 
    Представляет собой класс, описывающий пользователя. 
    Содержит:
    	- Некоторый уникальный номер пользователя
    	- Имя пользователя
    	- email
    	
    	А также списки и словари:
    	
    	- Словарь id задачи-тип доступа к ней.
    	- Словарь id группы-тип доступа к ней.
    	- Список id планов, которые создают периодические задачи для данного пользователя.
  
        
    3. ####Группа. 
    Представляет собой класс, описывающий группу задач. 
    
    	Содержит:
    
    	- Некоторый уникальный номер 
    	- Название
    	- Описание
    	
    	А также списки и словари:
    	
    	- Список id задач, включённых в эту группу.
    	- Словарь id пользователя-тип доступа к группе.
    
     4. ####План. 
    Представляет собой класс, описывающий планы, создающие периодические задачи. 
    
    	Содержит:
    
    	- Некоторый уникальный номер.
    	- Уникальный номер пользователя-владельца.
    	- Число месяцев, неделей, дней, часов, минут, через которое будет создана следующая задача.
    	
    	А также поля, описывающие создаваемую задачу:
    	
    	- Название задачи.
    	- Описание задачи
    	- Приоритет задачи
    	- Время, в которое задача должна быть создана.
    	- Время начала и завершения задачи(время завершения может отсутствовать)
    
     5. ####Уведомление. 
    Представляет собой класс, описывающий планы, создающие периодические задачи. 
    
    	Содержит:
    
    	- Некоторый уникальный номер.
    	- Уникальный номер пользователя-владельца.
    	- Время, ы которое уведомление должно отправить сообщение.
    	- Сообщение, описывающее то, о чём уведомляется.
    
    
- ###Связи между сущностями:
    1. ####Задача-задача.
    	- Между задачами может быть несколько типов связей. Каждая задача хранит список id подзадач, с которыми она связана, и тип этих связей. 
        	- ####Связи:
            	1. "Связана с"-подзадача может оставаться невыполненной даже если была выполнена задача-родитель.
            
            	2. "Связь блокировки"-задача-родитель не может быть выполнена, если не выполнена эта задача.
            
            	3. "Зависит от"-подзадача будет засчитана как выполненная, если будет выполнена задача-родитель.
    
    	- При удалении задачи связи распадаются. При этом, если была удалена задача-родитель, но задача-потомок больше не будет иметь предка. Если удаляется подзадача, то просто исчезает связь между нею и родительской задачей. 
    
    2. ####Задача-группа.
    	- Задача содержит список id групп, которым она принадлежит. 
    	- Группа содержит список id задач, которые в неё входят.
    	- При удалении группы все задачи выходят из этой группы. 
    	- При удалении задачи она удаляется из списка id задач в группе.
    
    3. ####Задача-пользователь и Группа-пользователь. 
    	- Каждая задача и группа хранит список id пользователей, которым она доступна и типы их доступа. 
    	- Каждый пользователь хранит список id задач и групп, которые ему доступны и тип доступа к ним.
    	- Чтобы дать некоторому пользователю доступ к задаче или группе, ему высылается запрос, содержащий уникальный номер задачи и тип доступа к ней. Отправлять такие запросы могут только Авторы или Модераторы.
    	- В случае удаления задачи/группы обновляется список id задач/групп у пользователя
    	- В случае создания задачи/группы текущий пользователь становится Автором для неё.	
    	
    	
    	- ####Типы доступа:
    	
    		- Автор. Может выполнять с задачей или группой любые доступные действия.
    		- Модератор. Может производить любые действия с задачей или группой, кроме её удаления.
    		- Исполнитель. Может менять статус задачи.
    		- Наблюдатель. Может только получать информацию о задаче или группе.
    		
    4. ####Пользователь-план.
    	- План может принадлежать только одному пользователю-автору. 
    	- Пользователь поддерживает список id созданных им планов.
    	- При удалении плана он удаляется из списка id планов пользователя. 


    4. ####Пользователь-уведомление.
    	- Уведомление может принадлежать только одному пользователю-автору. 
    	- Пользователь поддерживает список id созданных им уведомлений.
    	- При удалении или выполнении уведомления оно удаляется из списка id уведомлений пользователя. 
    
- ###Действия:
Все действия реализуются с помощью определённого метода(или группы методов) в соответствующих классах сущностей.
	1. ####Задача:
		1. #####Создание задачи с заданными параметрами
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя-автора задачи
			2. Название задачи
			3. Время, начиная с которого можно выполнять задачу
			
			Опциональные параметры:
			
			1. Время, после которого задача будет считаться проваленной
			2. Описание задачи
			3. Приоритет задачи
			
			При создании задачи она получает уникальный идентификатор и заполняются соответствующие поля. Если опциональные параметры не заданы, то используются значения по умолчанию(1 для приоритета, None для описания и времени, после которого задача будет считаться провеленной). Также указывается, что у созданной задачи нет родителей и что она не в архиве. Статус задачи: Создана.
		
			Также для созданной задачи в её словарь пользователей добавляет id авторf задачи с типов доступа Автор. Самому автору в словарь добавляется id созданной задачи и тип доступа к ней Автор. Созданная задача добавляется в хранилище. Также там обновляется информация о пользователе-авторе задачи.
			
		2. #####Редактирование параметров уже существующих задач
		
			Редактировать задачу могут пользователи с типом доступа Автор или Модератор.
			
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который хочет редактировать задачу
			2. ID редактируемой задачи
		
			Опциональные параметры:
			
			1. Новое название задачи
			2. Новое время старта
			3. Новое время дедлайна
			4. Новое описание
			5. Новый приоритет
			
			Если какой-то из опциональных параметров задан и корректен, то изменяется соответствующий параметр задачи. Затем информация о ней обновляется в хранилище.
		
		3. #####Удаление существующей задачи
			
			Удалять задачу могут только авторы.
			
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который хочет удалить задачу.
			2. ID удаляемой задачи.
			
			Сначала удаляем все подзадачи задачи, затем выходим из всех групп и сообщаем всем связанным пользователям, что такой задачи больше нет. Затем удаляем саму задачу из хранилища.
			
		4. #####Добавление подзадачи
		Добавлять задаче подзадачи могут только Автор и Модератор. К подзадаче тип доступа тоже должен Автор или Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который добавляет подзадачу
			2. ID задачи
			3. ID добавляемой подзадачи
			4. Тип связи между задачей и подзадачей
			
			Сначала следует проверить, не добавлена ли уже эта подзадача к задаче. Также следует проверить не является ли подзадача предком задачи в дереве задач во избежание циклов. Если всё хорошо, то у подзадачи указывается новый родитель и тип связи с ним. У самой задачи также в словарь добавляется ID подзадачи и тип доступа к ней. Затем данные о задаче и подзадаче обновляются в хранилище.
			
		5. #####Удаление подзадачи
		Добавлять задаче подзадачи могут только Автор и Модератор. К подзадаче тип доступа тоже должен Автор или Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который удаляет подзадачу
			2. ID задачи
			3. ID удаляемой подзадачи
			
			Если эта подзадача правда является подзадачей задачи, то ей говорится, что у неё больше нет родителя, а в словаре подзадач родителя она удаляется. Затем данные о задаче и подзадаче обновляются в хранилище.
			
		6. #####Изменение статуса выполнения задачи
		Могут делать пользователи с типом доступа Автор, Модератор, Исполнитель.
			
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который изменяет статус
			2. ID задачи
			3. Новый статус
			
			Изменять статусы задачи можно только если она уже ранее Стартовала. При этом, если у задачи есть блокирующие задачи, её нельзя назвачить Выполненной, пока блокирующие задачи не выполнены. Если задача выполнена, то обновляются статусы Зависящих от неё подзадач на Выполнена. Если задаче был присвоен статус, отличающийся от Выполнена, то статусы родительских задач изменяются на Стартовала до тех пор, пока текущая задача является блокирующей для родителя.
			Затем в хранилище обновляются данные об изменённых задачах.
						
		7. #####Перемещение дерева задач
		Могут делать пользователи с типом доступа Автор, Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который перемещает дерево задач.
			2. Старая корневая задача
			3. Новая корневая задача
			4. Тип связи между ними
			
			Сначала проверяется, что новый корень не является подзадачей для старого корня, во избежание появления циклов. Затем, если новый корень не является None, то старый корень добавляется как подзадача. Если у старого корня был родитель, то у него удаляется соответсвующая подзадача. У старого корня указывается новый рдитель и тип связи с ним. Обновляются данные в хранилище.
			
		8. #####Получение подзадач/групп/пользователей, которые имеют доступ к задаче
		Будет реализовано в виде медотов, которые по хранящимся в объектах задач спискам и словарям будут заменять ID на объекты и возвращать в таком виде.
		
		9. #####Просмотр информации о задаче
		Доступно в консольном и веб-приложении. Выводится вся информация о полях задачи. А также в кратком виде информация о е подзадачах, группах и пользователях.

			
	2. ####Пользователь:
		1. #####Создание пользователя с заданными параметрами
			Обязательный параметр - Имя нового пользователя
			Опциональный - его email
			
			Пользователь получает уникальный идентификатор. А затем добавляется в хранилище.
			
		2. #####Редактирование параметров пользователя
			
			Обязательный параметр - ID пользователя
			
			Опциональные параметры:
			
			1. Новое имя
			2. Новый email
			
			Если переданные параметры корректны, то они занимают соответствующие поля. В хранилище обновляются данные о пользователе.
			
		3. #####Изменение типа доступа другого пользователя к доступным задачам/группам
		Пользователь может выдать другому пользователю права доступа, если он для этой задачи/группы Автор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя текущего пользователя
			2. ID пользователя, которому изменяют права доступа
			3. ID группы или задачи
			4. Новый тип доступа
		
			Если пользователь может выдать права, то он добавляет(если не было) или изменяет в словаре пользователей группы/задачи запись о другом пользователе и типе его доступа. А в словаре задач/групп другого пользователя добавляет или изменяет запись о задаче.группе и типе доступа к ней. Затем обновляются данные в хранилище.
		
		4. #####Получение задач/групп/планов/уведомлений пользователя
		Будет реализовано в виде медотов, которые по хранящимся в объектах пользователей спискам и словарям будут заменять ID на объекты и возвращать в таком виде.
		
		5. #####Просмотр информации о пользователе
		Доступно в консольном и веб-приложении. Выводится вся информация о полях пользователя. А также в кратком виде информация о его задачах, группах, планах.
		
	3. ####Группа:
		1. #####Создание группы с заданными параметрами
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который создаёт группу
			2. Имя группы
			
			Опциональный - описание группы
			
			Группа получает уникальный идентификатор. Заполняются соответствующие поля. В словарь пользователей группы добавляется ID пользователя-создателя с типом доступа Автор. В словарь групп пользователя создателя заносится ID группы с типом доступа к ней Автор. А затем группа добавляется в хранилище. В хранилище обновляется информация о пользователе создателе.
			
		2. #####Редактирование параметров группы
		Редактировать информацию о группе могут пользователи с типом доступа к ней Автор или Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который хочет редактировать группу
			2. ID группы
			
			Опциональные параметры:
			
			1. Новое имя
			2. Новое описание
			
			Если переданные параметры корректны, то они занимают соответствующие поля. В хранилище обновляются данные о группе.
			
		3. #####Добавление задачи в группу
		Добавлять группе задачи могут только Автор и Модератор. К задаче тип доступа тоже должен быть Автор или Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который добавляет задачу
			2. ID группы
			3. ID добавляемой задачи
						
			Сначала следует проверить, не добавлена ли уже эта задача к группе. Если всё хорошо, то в список задач группы добавляется ID добавленной задачи. В список групп задачи добавляется ID группы. Затем данные о задаче и группе обновляются в хранилище.
			
		4. #####Удаление задачи из группы
		Удалять из группы задачи могут только Автор и Модератор. К задаче тип доступа тоже должен быть Автор или Модератор.
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который удаляет задачу
			2. ID группы
			3. ID удаляемой задачи
						
			Сначала следует проверить, добавлена ли уже эта задача к группе. Если всё хорошо, то из списка задач группы удаляется ID задачи. Из списка групп задачи удаляется ID группы. Затем данные о задаче и группе обновляются в хранилище.
			
		5. #####Удаление группы
		Удалять группу могут только авторы.
			
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который хочет удалить группу.
			2. ID удаляемой группы.
			
			Сначала удаляем все задачи из группы, затем сообщаем всем связанным пользователям, что такой группы больше нет. Затем удаляем саму группу из хранилища.
			
		6. #####Получение задач/пользователей, которые имеют доступ к группе
		Будет реализовано в виде медотов, которые по хранящимся в объектах групп спискам и словарям будут заменять ID на объекты и возвращать в таком виде.
		
		7. #####Просмотр информации о группе
		Доступно в консольном и веб-приложении. Выводится вся информация о полях группы. А также в кратком виде информация о её задачах и пользователях.
		
	4. ####План:
		1. #####Создание плана с заданными параметрами
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя-автора плана
			2. Название задачи, создаваемой планом
			3. Время, в которое будет создана задача
			4. Время, начиная с которого можно выполнять задачу
			5. Интервал, через который создаётся задача(включает число недель, дней, часов и минут)
			
			Опциональные параметры:
			
			1. Время, после которого задача будет считаться проваленной
			2. Количество месяцев, через которое будет повторяться создание задачи
			3. Приоритет задачи
			4. Описание задачи
			
			При создании плана он получает уникальный идентификатор и заполняются соответствующие поля. Если опциональные параметры не заданы, то используются значения по умолчанию(1 для приоритета, None для описания и времени, после которого задача будет считаться провеленной, 0 для числа месяцев). 		
			Также автору в список планов добавляется id созданного плана. Созданный план добавляется в хранилище. Также там обновляется информация о пользователе-авторе плана.
		
		2. #####Редактирование параметров плана
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который редактирует план
			2. ID плана
			
			Опциональные параметры:
			
			1. Новое название задачи
			2. Новое время, в которое будет создана задача
			3. Новое время, начиная с которого можно выполнять задачу
			4. Новый интервал, через который создаётся задача(включает число недель, дней, часов и минут)			
			5. Новое время, после которого задача будет считаться проваленной
			6. Новое оличество месяцев, через которое будет повторяться создание задачи
			7. Новый приоритет задачи
			8. Новое описание задачи
			
			Если параметры корректны, то они занимают соответствующие поля плана. Затем план обновляется в хранилище.
			 
		3. #####Удаление плана
			
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, у которого удаляют план
			2. ID удаляемого плана
			
			Удаляет ID плана из списка планов пользователя. Затем план удаляется из хранилища.
			
		4. #####Выполнение плана
		Просматриваем все планы. Если время пришло, то создаём задачу и прибавляем интревал ко всем временным параметрам.
		
		5. #####Просмотр информации о плане
		Доступно для консольного и веб-приложения. Выводит полную информацию о плане.
	
	5. ####Уведомление:
		1. #####Создание уведомления с заданными параметрами
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который добавляет уведомление
			2. Время, в которое будет создано сообщение
			3. Текст в сообщении
			
			При создании уведомления оно получает уникальный идентификатор и заполняются соответствующие поля. 
			Также автору в список уведомлений добавляется id созданного уведомления. Созданное уведомление добавляется в хранилище. Также там обновляется информация о пользователе-авторе уведомления.
		
		2. #####Редактирование параметров уведомления
		
			Опциональные параметры:
			
			1. Имя пользователя, который редактирует уведомление
			2. Новое время, в которое будет создано сообщение
			3. Новый текст в сообщении
			
			Если параметры корректны, то они занимают соответствующие поля уведомления. Затем уведомление обновляется в хранилище.
		
		3. #####Удаление уведомления
		
			Обязательные параметры:
			
			1. Имя пользователя, у которого удаляют уведомление
			2. ID удаляемого уведомления
			
			Удаляет ID уведомления из списка уведомлений пользователя. Затем уведомление удаляется из хранилища.
			
		4. #####Выполнение уведомления
		Просматриваем все уведомления пользователя. Если время пришло, то создаём сообщение и удаляется.
		
		5. #####Просмотр информации о уведомлении
		Доступно для консольного и веб-приложения. Выводит полную информацию об уведомлении.
		
	6. ####Прочие действия
		1. #####Получение задач по заданным параметрам
		
			Получает все задачи пользователя и по переданному фильтру отбирает из них и возвращает нужные. Либо меняет порядок их следования в зависимости от фильтра
		
		2. #####Очистка сообщений пользователя
		
			Обязательный параметр - имя пользователя
		
			Удаляет из хранилища все сообщения для пользователя
		
		3. #####Получение всех сообщений пользователя
			
			Обязательный параметр - имя пользователя
			
			Возвращает из хранилища все сообщения для пользователя

- ###Хранение данных:
В базовой и расширенной версии все необходимые данные(задачи, пользователи, группы, планы, уведомления, сообщения) содержатся в json-файлах и загружаются по мере необходимости, а после выполнения над ними некоторых изменений сохраняются обратно. В web-версии json-файлы будут заменены базой данных.

##Этапы разработки
- ###Базовая версия:
    1. Создание задач.
    
    2. Удаление/редактирование существующих задач.
    
    3. Добавление/удаление/редактирование планов, которые будут создавать периодические задачи с заданными параметрами.
    
    4. Добавление/удаление/редактирование групп для задач.
    
    5. Добавление/удаление подзадач. 
    
    6. Добавление разных видов связей между задачами(блокирует, зависит и связана).
    
    7. Добавление пользователей с разными типами доступа.

    8. Возможность перемещения задач с её подзадачами как подзадачу другой задачи.
    
    9. Архив для задач.
    
    10. Для хранения данных используются json-файлы.
    
    11. Получение подзадач/групп/пользователей задач.
    
    12. Получение задач/групп/планов пользователя
    
    13. Получени задач/пользователей группы
    
- ###Расширенная версия:
    1. Добавление/редактирование/удаление уведомлений
    
    2. Получение всех уведомлений и сообщений пользователя
    
    3. Очистка накопившихся сообщений для пользователя
    
    4. Фильтры для получения задач.
    
- ###Веб-версия:
    1. Создание веб-интерфейса.
    
    2. Уведомления на почту.
    
    3. Цветовое отображение статуса задачи.
    
    4. Переход на базу данных.
    
##Сроки
- ###Базовая версия
   До 15 мая

- ###Расширенная версия
   До 1 июня
    
- ###Веб-версия
   До 15 июня